裝備店東無懼恐嚇 「港人有需要都會繼續做」

裝備店東無懼恐嚇
「港人有需要都會繼續做」

開設防護裝備網店的Dave認為，經營網店助港人比做鍵盤戰士更有貢獻。黃耀興攝

【齊上齊落】

【本報訊】過去幾天，Dave和他的四位朋友更改了私人電話號碼和居住地點，又找了一個新的倉庫，放置僅餘的頭盔、防毒面具等防護裝備。本來從事文職的他乾脆把工作也辭掉，「都冇晒心機返工」，戴上黑口罩、穿着黑T恤的他無奈苦笑。

這個五人團隊，在6.13當日成立防護裝備網店「香港保護」。經營個多月以來，他們接過上萬張來自香港人的定單。但在兩個星期前，有公安搜查其內地供應商貨倉，並將30多萬元貨品全數充公。血本無歸之餘，他們又在香港被可疑人士上門查問，更在辦公室收過匿名恐嚇信。「香港白色恐怖已經去到唔合理嘅地步，甚至可以用黐線去形容。」仍然為個人人身安全而擔憂的Dave，卻不後悔當日參下一腳：「如果香港人仲需要我哋呢間舖，我哋都會繼續做。」

記者：陳芷昕

當警方在6.12當日向示威者施放了反送中運動的第一枚催淚彈時，穿着西裝的Dave正在金鐘某辦公室大樓內埋首工作。他從陽台俯瞰下面煙霧瀰漫的戰場，雖然相距甚遠，但他自己也馬上被熏得淚水直流。自言是和理非的他，看到示威者不斷捱打，大為震驚和痛心。雖不敢走上前線，但他自覺在參與遊行和做鍵盤戰士以外，應該要付出更多。他因而萌生起平價出售防護裝備的想法：「我哋冇主張你衝，但至少你俾人追打，你頂到多一、兩下，你走得甩先。」

Dave和四位志同道合的朋友於是為網店各出資兩萬元。五人有從事金融，有從事文職，但都無營商和零售經驗。從採購、格價、物流運輸等各個工序，幾乎都要由零學起。為了在芸芸貨源之中，挑選最適合前線示威者的裝備，他們曾走到現場觀察，又買了多款裝備逐一測試，以蒸氣熏眼罩，比較哪款最密封不透氣，最後從6款中選出2款上架發售。籌備兩星期後，「HK Protect香港保護」──一間專為保護香港人而設的保護裝備店終於7.1正式上線。

相關新聞：警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊

網店早前被公安盯上，貨倉被搜查令他們損失了30多萬元的貨品。

香港保護不時捐贈防護裝備，獲示威者感謝。

月接萬定單 遭中港打壓

在網店成立頭兩個星期，網民反應未如理想，五人更被批評是「食人血饅頭」、「借社運發大財」。他們淡定以文字、錄音、拍片等不同形式回應，終逐漸釋除網民疑慮。「一個潛水護目鏡80蚊來貨，我賣90蚊，咁發到幾大財？如果佢哋落深水埗同新填地街，就會知我地真係成本價。」

隨着警方武力升級，黑幫勢力橫行，不只前線抗爭者需防護裝備，普通市民亦然。至7月中，Dave形容網店定單數量呈爆炸式增長：「每日百幾張單，最好賣係3M所有產品，跟住就係頭盔同眼罩。」各有正職的五人也忙得不可開交，下班後便買一個飯盒，馬上趕回貨倉打理貨品，再趕坐尾班車回家。至7月底，經營了一個月的網店已達至收支平衡。五人履行對網民的承諾，將所有貨品再減價出售，接到團體定單又會免費加送裝備，又不時捐贈裝備予前線示威者。「有啲得16、17歲嘅客inbox我哋話頭盔爛咗，咁咪直接寄個新嘅畀佢囉。我知佢哋中學生，邊有咁多錢買咁多頭盔呀。」

只是，隨着網店生意越做越大，來自內地的阻撓亦日益加劇。他們的貨源有一半來自香港、台灣和東南亞國家，其他主要都是來自內地，因為批發價較便宜。但至7月，內地供應商開始陸續拒絕發貨，即使五人想直接向工廠取貨，廠商知道貨品是要寄去香港後又再拒絕。「不斷trial and error咁，搵到一間肯做就做落去，到佢做唔到又搵一間新。」

公安搜貨倉 西裝友踩線

但至7月底，網店在內地採購批發平台阿里巴巴的賬戶突然被封鎖後，五人才開始懷疑，網店或許已被公安盯上。幾天後，再有集運公司拒收他們的貨品。至8月中，他們接到內地物流公司和供應商的電話，指有公安突然在半夜到貨倉搜查，把他們30多萬元的貨品全數充公，他們的同事也被扣查問話，希望五人不要再聯絡他們，還提醒他們記得要更改電話號碼。

五人為免波及內地供應商，亦不再聯繫他們。但與此同時，五人在香港的貨倉卻招來不速之客。一個西裝筆挺、看起來斯文得體的香港人突然拍門問：「想問吓呢度係咪有頭盔賣？」Dave當時馬上知道這人是「鬼」，因為網店從來沒有公開過貨倉地址。他只能抑壓住惴惴不安的情緒，冷靜回道：「我哋唔係做呢啲生意。」只是，白色恐怖的魔爪卻進一步深入五人的私人生活之中：有人在家門外拍照問話，又有人寄匿名恐嚇信至辦公室。五人只好馬上更改私人電話號碼和居住地點，又找了一個新的倉庫，放置僅餘的現貨。「前排先有個火炭倉庫俾人爆咗，我哋都好驚會有警察無喇喇上嚟拍門，因為𠵱家唔使搜查令，都入到嚟砌你生豬肉。」

在憂慮個人人身安全的同時，五人還要繼續處理客人早前已經付款的定單。只是30多萬元的貨品已經化為烏有，目前倉庫存量亦供不應求。面對如此困窘境況，五人曾經想過把客人的定金全數退回，然後乾脆把網店關掉，以免再生事端，但他們很快就打消了放棄的念頭。「如果冇咗呢間舖，我都仲做緊鍵盤戰士，仲喺民建聯個page同人罵戰。但有咗呢間舖後，我可以落手落腳搵貨、pack貨，個心會踏實咗，覺得自己對呢場運動係有貢獻。」現時，五人正物色新的貨源，希望能夠繼續為香港人提供價廉物美的防護裝備。「如果香港人仲需要我哋呢間舖嘅話，我哋都會繼續做落去。」

相關新聞：五智慧燈柱被毀 藏內地監控廠商組件

上一則
上一則
12歲仔北上遭單獨查問

下一則
下一則
積木迷用1,500塊Lego砌出警民對望

警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊
五智慧燈柱被毀 藏內地監控廠商組件
保安改密碼 查黑衣住客麗晶爆衝突 警拉兩人
警鐵合作未遊行 先封半條觀塘綫
示威者闖九龍灣站 專列載警「處理」
無阻抗爭心 陸路不通搭街渡
條例規定須維持服務
香港之路 21萬人牽手響應
荃葵青遊行改道 獲不反對通知書
梁振英上月施壓 促港鐵封站
港鐵禁制令 高院印章串錯字
荃灣捱斬斷腳筋青年不敢報警 怕變被告
「現實比小說荒謬」創作科幻反送中
元朗恐襲 警再拘一人涉暴動
施安娜離職港龍不回頭寧捱餓也要自由
國泰再憑fb截圖炒機師
打壓「和你塞」警無差別查車
旅客早到16小時 未見堵塞
10大學生遊珠峯一度失聯「說錯話」被扣查逾日
英領館職員獲釋回港
12歲仔北上遭單獨查問
積木迷用1,500塊Lego砌出警民對望
林鄭又籲對話「大家都累」
建制派倡鄭若驊下台 改組行會
官媒軟攻 叫「港朋友做正確選擇」
鄺俊宇：港人團結令777「收唔到科」
美國會領袖促特朗普G7商港問題
賓館、駕校作選民地址種票
藍絲圍港台襲記者 警懶理
男子當街強吻 陳淑莊報警
林鄭無視和理非 勇武再上街九龍大混戰 青年遭橡膠彈射眼

多謝你地，萬事小心，香港人加油

respect

感謝

加油

尼幾個月裝備商人真係FAT FAT 加油

仲有好多同道默默咁支持住年輕人同運動
好多謝你哋嘅付出 你哋已經唔係鍵盤戰士啦

上FB睇
應該比人逼到唔做了

課金

仲做到咩
大陸斷貨

無左三十萬貨

多謝你!
Thank you very much!

多謝

Fat條毛咩
你幾時諗到屌你老味香港有一日
賣頭盔都會好似賣撚到走粉咁

既然咁fat fat你咪去做囉。啲錢咁易賺，我都賺夠了，好想同你一齊賺錢